黃家和：如放寬人數限制 客人距離可增至1.8米

黃家和：如放寬人數限制 客人距離可增至1.8米
2020-05-04 HKT 09:29

政府多項限聚令和禁止營業的限令，將於5月7日、即本周四屆滿。

香港餐飲聯業協會會長黃家和在本台節目《千禧年代》表示，在過去數日的假期，因為市民外出消費，帶動食肆和餐廳的營業額亦增加，希望隨著社區連續14日無本地確診個案，當局能將食肆每枱的人數，由4人放寬至8人。

他說，放寬限制一方面可以讓市民能一家外出吃飯，改善市面氣氛，同時亦可帶動人流，進一步增加食肆生意。黃家和說，如果當局願意放寬人數限制，酒樓願意將客人的距離，由現時的1.5米增加至1.8米。他又認為，酒吧有戶外位置，應該可以解除部分的營業禁令，讓酒吧能在有條件和空間下重開，但卡拉OK全在室內地方，傳播風險較高，有待當局決定。

立法會議員陳凱欣認為，連續28日無本地確診是放寬限制的指標，應逐步放寬限聚令。公民黨立法會議員郭家麒就認為，如果政府守好關口，在本港社區無感染下，繼續限聚令是無意義，擔心限聚令成為政府打壓異見的藉口。他建議戶外場所、酒樓和食肆等地方，在有適當距離下可以放寬聚集人數，並為每名出入境人士做病毒測試。